陳劍青: 東大嶼山填海計劃，最睇唔過眼係官商對土地知名度嘅操弄

對於一位研究者黎講，成個東大嶼人工島填海計劃，最睇唔過眼個地方唔係有關於舊香港既必然衰落，而係班官商保險佬對土地知識既操弄。

搵啲既得利益者、專家打手同藝人出黎代言、明明自己唔想做就話好難做、燒錢既計劃就講到好平、好耐先攪惦就話有新技術好快、將政府立場包裝成市民既共識等，都在土地大辯論每天上演，罄竹難書。

可想而知，日日都睇得穿佢地攪緊場大龍鳳既一舉一動，比起一個仍然唔知頭唔知路既普通香港市民，內心所要承受既厭惡感係要多幾多倍。

主張用庫房估計要成萬億去做人工島既團結香港基金，一年開銷駛成幾千萬，對老董黎講真係濕濕碎。如果民間研究可以有佢只係十分之一既財力，以佢地咁差既research、理據同PR skills，我完全有信心在公共領域可以將佢地狠狠擊敗。

可惜佢地就係有哂權貴撐腰，無限資金請大量研究員，人工可以高我地幾倍。我地真係策劃土地研究既只係得4位，重要分身攪緊唔同研究項目，已經盡哂力。

佢地可以日日登Facebook 廣告針住我地黎打，洗香港市民既眼球，我地只能做出勉強的頑抗。

佢地無時無刻都有資源整條片，搵劉華番黎俾成幾十萬狂登FB 廣告逼所有人都睇到，我地研究員自己花成個月製作一條短片，可以有成100萬個reach，但係資源就係最關鍵分別。

事實如此，只好承認形勢比人強。

我亦知道大家都知道，這裡沒有制度平衡、沒有一個人，現時係可以阻止到香港荒謬既劇情日日上演：各種個人的社會、經濟、政治權利同自由可以任意被政權DQ，大白象工程一個比一個瘋狂。而呢個問題，亦都唔應該係由某一個人答，而係要共同面對，同埋一種如何共同面對既心。

今晚竊高個枕頭諗下，冇理由一個眾所周知係規劃大白象既人工島填海工程，就咁眼白白睇住佢倒錢落海，瓜分庫房、摧毀生境。

一直自8年前反高鐵大白象工程後，我唔咁心。

棕地業主咪係最大得益者囉
睇下元朗yoho town
農地變69層住宅

佢又會話棕地業主係地產商

唔怪得政府話棕地好難搞

痴線
啲棕地其實佢一句話到期唔續租已經搞掂